---
title: intro
order: 0
---

## Мотивация

В команде несколько продуктов, состоящих из одного или нескольких веб-клиентов, которые могут содержать в себе виджеты и компоненты. Все веб-клиенты собираются в экосистему и возникает вопрос о единообразии дизайна и UX-поведения всех элементов на страницах, чтобы пользователь, переходя из продукта в продукт, понимал, что он в одной системе. И еще стоит вопрос об избыточных трудозатратах при разработке новой или доработке старой функциональности.

## Дизайн-система и UI-KIT

### Цели дизайн-системы:

- увеличить скорость разработки продуктов;
- повысить качество продуктов;
- помочь разработке сконцентрироваться на создании бизнес логики;
- увеличить лояльность аудитории за счет привычки работы с интерфейсом (UX);
- иметь возможность трансформировать дизайн всей экосистемы, обновив лишь компоненты у себя в продукте.

### Должна состоять из:

- Гайдлайны и руководство по стилю — сетка, типографика, цвета, брейкпоинты.
- UI-KIT — набор элементов пользовательского интерфейса для дизайнеров, основанный на гайдлайнах.
- Шаблоны (паттерны) — композиция элементов UI-KIT для описания типового интерфейса.
- Библиотека компонентов — кодовая база для использования в проектах. Включает в себя сами компоненты, документацию к ним, историю изменений, примеры использования с рекомендациями и правилами применения.

## Сборка

Для сборки компонентов в формате ESM с поддержкой `tree-shaking` поанируется использоваться Rollup, и ожидаем релиза Webpack 5, в котором обещают отличную поддержку этой функциональности. Чтобы во всех пакетах была идентичная сборка в ней уже соблюдены некоторые стандарты: `browserlist` со списком поддерживаемых браузеров, сборка стилей, оптимизации для сборки библиотек. Компоненты можно использовать в SSR-приложениях.

## Стили

В компонентах используем SCSS-модули? SCSS scoped styles? и Sass как препроцессор.

**Extracted CSS**

Каталог `/dist` содержит версию сборки с извлеченными файлами CSS. Это полезно для SSR, но также может использоваться с чисто клиентской реализацией, когда нужно больше гибкости в управлении таблицами стилей.